{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen piiksuma! Mul on rattad ja v√µtan sulle kohad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Emme ja issi ajavad mind."},{"text":"Olen tavaliselt punane, sinine v√µi valge."},{"text":"Ma l√§hen teele."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma l√§hen choo cho! S√µidan radadel ja vean paljusid inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga pikk."},{"text":"Ma teen k√µva h√§√§lt."},{"text":"S√µidan erinevatesse linnadesse."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal! V√µin olla suur v√µi v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin mere peal seilata."},{"text":"Kalad ujuvad minu l√§hedal."},{"text":"Inimesed reisivad minu seljas."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"transport","icon":"‚õµ"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma v√µin lennata k√µrgel taevas! Mul on tiivad ja viin inimesed kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnud lendavad minu l√§hedal."},{"text":"Olen suurem kui lind."},{"text":"Ma viin teid erinevatesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane! Viin lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Peatun nurkades, et lapsi koguda"},{"text":"Olen pikem kui auto."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa l√ºkkad mind jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga s√µites v√µib kanda kiivrit."},{"text":"Sa pead tasakaalustama."},{"text":"Mul ei ole mootorit."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud. Mul on sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on rist peal."},{"text":"S√µita saan v√§ga kiiresti."},{"text":"Ma viin su haiglasse."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöë"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mul on suur √§mber ja liigutan mustust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen harjunud asju ehitama."},{"text":"Olen kollane ja tugev."},{"text":"Mul on r√∂√∂vikute j√§ljed"}],"options":[{"label":"Kaevaja","isCorrect":true},{"label":"Tsemendisegaja","isCorrect":false},{"label":"Dump Truck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"transport","icon":"üöú"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma lendan, kuid mitte nagu lennuk. Mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin maanduda peaaegu igal pool."},{"text":"V√µin minna √ºles-alla vertikaalselt."},{"text":"Ma olen l√§rmakas!"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÅ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen harjunud raskeid koormaid maanteel vedama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju rattaid."},{"text":"Mul on peakabiini taga haagis"},{"text":"Mul on suur mootor."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"transport","icon":"üöö"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan √µues. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa sees."},{"text":"Lehmad s√∂√∂vad ka mind!"},{"text":"Sa v√µid minu sisse joosta."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on lehed. Linnukestele meeldib minus pesi ehitada! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur."},{"text":"J√§√§n samasse kohta."},{"text":"Ahvidele meeldib mulle d≈æunglis ronida."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF6D4C41","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen n√§mma vili, mis kasvab puu otsas. Olen punane (v√µi roheline v√µi kollane!) Mis ma olen?","hints":[{"text":"Arstid √ºtlevad, et s√∂√∂ge iga p√§ev √ºks minust √§ra!"},{"text":"Lumivalgeke s√µi m√ºrgitatud √§ra."},{"text":"Olen √ºmmargune ja armas."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Sokk","isCorrect":false},{"label":"Raamat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE53935","category":"plant","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikest. Ma v√µin olla palju v√§rve ja l√µhnada m√µnusalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilased armastavad mind!"},{"text":"Sa v√µid mind anda kellelegi, keda sa armastad."},{"text":"Kasvatan aedades."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Tool","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"plant","icon":"üå∏"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ. Mind v√µib s√º√ºa suupistena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs J√§nkule meeldib mind s√º√ºa!"},{"text":"Ma kasvatan maa sees."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"M√ºts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad armastavad mind matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen omamoodi p√§hkel."},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."},{"text":"M√µned inimesed on minu suhtes allergilised."}],"options":[{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Kinga","isCorrect":false},{"label":"√ïhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xA1887F","category":"plant","icon":"üå∞"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on suur √ºmmargune pea ja kasvab maa sees. Minu k√§est saab teha praefriikartuleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ljast pruun ja seest valge v√µi kollane."},{"text":"Ma olen k√∂√∂givili."},{"text":"Kiibid on tehtud minust."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"plant","icon":"ü•î"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Ma olen pikk, roheline vars ja sa s√∂√∂d mind nagu sellerit. Vahel olen roosa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili, mis on kr√µmpsuv."},{"text":"V√µid mind maasikatega pirukas k√ºpsetada."},{"text":"Minu lehed on m√ºrgised."}],"options":[{"label":"Rabarber","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xF06292","category":"plant","icon":"ü•¨"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen viinapuu ja kasvatan lillasid, rohelisi v√µi punaseid marju. Sa v√µid minust mahla teha! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa leiad mind kobaratest."},{"text":"Rosinad on minust kuivatatud versioonid."},{"text":"Minu taim ronib m√∂√∂da tara."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false},{"label":"Virsik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9C27B0","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen suur k√µva vili, mille sees on roheline ja sees punane v√µi kollane. Mul on mustad seemned. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suvel v√§ga v√§rskendav."},{"text":"Mina olen enamasti vesi!"},{"text":"Minu sisikond on maitsev!"}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"K√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"plant","icon":"üçâ"}}]}